\documentclass{article} 
\usepackage[UTF8, scheme = plain]{ctex}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{cite}

\begin{document}

\title{500篇孤子摘要总结}

\author{Leichao Xu and Tie Zhang}

\date{\today}



\maketitle
%摘要
\begin{abstract}
从web of knowledge中搜索关键词soliton, 导出排名500的文献及摘要，通过阅读部分文献，了解当前孤子研究的主流方向，
例如：特殊材料中孤子的产生以及其稳定性研究，光纤中孤子解的研究，利用孤子来产生逻辑门的研究，以及求孤子解的问题等，另外有一些前沿性的研究，如
超光速孤子的概念，量子图概念。此外，还有一些研究宏观世界下孤子的问题，例如高速运行的火车头部的孤子解，海洋中鱼群相关的孤子理论以及黑洞孤子概念等。
\end{abstract}
\begin{multicols}{2}
\section{Indroduction}
孤子最开始来源于水波波峰长时间保持形状传播，之后产生了非线性的研究，即孤子解属于非线性系统的解。对于微观系统，如玻色爱因斯坦系统（BEC），非线性周期系统，会产生孤子解，同时相同带隙中的孤子解与对应非线性布洛赫波有对应关系\cite{Zhang.2009}。而对于宏观系统，孤子解依然可以解释一些自然现象，例如对黑洞中孤子的研究\cite{dymnikova2020regular}，海洋相关的孤子研究\cite{stepanyants2020nonlinear,zhao2019the}，海洋中鱼群与孤子的关系\cite{soliton_russion}，高速运行的火车头部的空气研究\cite{soliton_russion}。无论在微观领域还是宏观领域，孤子的研究与应用非常广泛，本篇综述将从孤子的研究现状，研究应用，以及当前孤子研究的新方向与新领域做大致的阐述，一方面作为文献摘要阅读的总结，也为孤子研究的方向确定做总结，该综述的严谨性会比较差，有错误的对方或者有争议的地方，望指出或一起讨论。

%孤子研究现状
\section{孤子研究现状}
孤子研究大致可以分为两个方向，第一是理论研究与数值模拟，第二是实验研究。数值模拟围绕求解非线性薛定谔方程来得到孤子解，然后对孤子的稳定性展开叙述。对孤子的求解不仅限于亮孤子，而且还有暗孤子\cite{article,2017Decay}，暗孤子只孤子解为凹陷型，孤子的形状也是一个研究方向，主要研究孤子解的曲线弧度\cite{Umbetova_2019}。对于孤子的求解，本质上是求解非线性薛定谔方程\cite{soliton_russion2}，有人也致力于求解精确的解析解\cite{2020Exact,inproceedings}，这类问题偏向于数学方向，对于物理研究，数值解应该是首选，毕竟物理是要解释现象。得到孤子解后就需要讨论孤子解的稳定性，不稳定孤子在实验中难以观测，在一定时间内可以保持固定形状的孤子被称为稳定孤子，而不稳定的孤子也有其特性，例如有研究孤子超光速但是具有不稳定性\cite{1937-1632_2020_8_2285}，孤子的稳定性研究同样有数值模拟微扰法\cite{article_stable}。数值方法有分步傅里叶方法\cite{article_step}，通过该方法可以直观的看到孤子随时间的演化。todo实验研究
\end{multicols}
%参考文献

\bibliographystyle{unsrt}%

\bibliography{bibfile}
\footnote{[3]为俄文文献，字符集不支持显示，所以给出了doi号码} 

\end{document}